中共戰機3度闖入防空識別區 南韓派10多架戰機伴飛警告

中國一架軍機今天3度進入南韓防空識別區，南韓軍方派出F-15K、KF-16等10多架戰鬥機伴飛監視。（美聯社）

2018-11-26 23:05
〔即時新聞／綜合報導〕南韓軍方指出，中國一架軍機今天在未通報的情況下，3度闖入南韓防空識別區，南韓軍方識別到該架共機後，立即出動F-15K、KF-16等10多架戰機追蹤、伴飛與警告，南韓當局也對此提出抗議。

據《韓聯社》報導，南韓聯合參謀本部說明，一架中國軍機2次從離於島（蘇岩礁）附近空域、1次從東部海域上空進入韓國防空識別區，在南韓防空識別區總共停留2小時10分鐘。

南韓軍方不敢大意，當下立刻出動包括F-15K、KF-16等10多架戰機採取追蹤、伴飛與警告等正常戰術措施。南韓國防政策官李元翼更在下午緊急召見中國駐韓使館國防武官、少將杜農一，針對中國軍機今3度飛入南韓防空識別區提出嚴正的抗議。

報導指出，南韓國防部表示，中國軍機今年多次沒經通報進入南韓防空識別區，長時間貼近南韓領海飛行，南韓政府認為這是非常嚴重的問題，對此感到相當遺憾；另外，10月29日也有一架中國軍機以相同的飛行軌跡闖入南韓防空識別區。

泡菜比人入左兩個鐘先起得切機攔截
人地拎核彈你死撚左喇

中共又做乜撚嘢
呢排同南泡好地地冇咩事
無拿拿走去撩交打
真係一日唔搞事都唔安樂

咁咪好囉
繼續周圍搞多啲事
最好就每個國家都射粒導彈過去
你支那咁強大怕咩

打佢老母喇
你真係打佢老母佢即係9縮架
呢班匪類

支持強國收回自古以來擁有既賤泡領土

一對十 祖國好勁

等睇支那Youtube打飛機channel
話三架南泡戰機只能緊隨中國戰機後面

射佢落黎呀麻屌

可能想試隱形戰機性能去到邊

南韓係用美軍神循系統

邊個國家最鐘意叫人唔好刷槍走火？